IT界討論區:(20)年尾d花紅/雙糧呢?

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

係咪冇人開?

留名

上個 Post 成堆又係度吹學術，出到黎又係寫柒 Code 留比下手 見唔小啦，講真，而家堆 popular 既 framework / library 都好講技巧，好學術性，好需要大量時間去鑽研同比較，睇到上面有巴打講大學係教理論，e.g 寫一個 framework，而唔係好似 i 大咁職訓去用一個 framework 真係人唔笑狗都吠啦，用得好出面堆野先 ff 啦。

利申：身邊都有好多 IT 狗大學生同事 + 朋友

Sorry, 幫唔到你。我做果範同香港IT好唔同，十幾年都未見過一個BA。

吹學術果d好似係外國做
咁你諗下點解人地可以去到外國做

你講得咁含糊，莫講話google，人都唔明啦

日日對住個mon,年年加50度近視，點撚算

轉新工後,而家個tec底老闆好高要求

好事
重請唔請人，求開名

啱嘅，尤其interview最主要都係要減低false positive，考DP其實都會係其中一個方法

賣衫果間I.T

其實我都唔知點算係吹學術，點先唔算係，不過又唔駛太介意gei…
自己frontend 唔係好叻，最近學下Angular的時候睇返RxJS，其實你都可以乜野都唔理，直接好似example 咁copy ＆ paste d code 咁用。但係其實你諗深一層，點解佢會整一d 叫observrable 的o野呢，究竟想解決咩問題呢。

然後，你可能又會發現其實你係js 好多時都係aysnc，雖然用promise、callback、甚至async／await可以控制到個program 有比較單一的flow、簡單d，不過有時當同好多唔同的resource （disk i/o, network api)，好能又好複雜又慢，於是就有人諗到不用observable pattern的方式去解決問題啦。
總之你唔好理邊個順序，當你需要某樣o野的時候，你整係需要望下佢ready 未，末ready 就自己等等先，佢ready會話你知。

咁用RxJS做async的時候又會發覺平時學開的object oriented programming （java, .net....) 好似唔係好掂，因為我地成日都會改object instance 都面的stance，而當面對住async的時候，好似有人唔知幾時偷偷改左你個state變成null，咁就好易出事有bug。所以有人覺得用另一種programming paradigm去寫，Functional Reactive Programming，又可以好似functional programming，所有o野都好似maths 咁係y＝f（x），唔改state gei，又有observable pattern。寫test case 都會容易左。

我地成日用的netflix 個app 都係用redux+RxJS 去解決一d cancelling request問題，例如d人係app 或者website點用套戲，又即係back返去home page，傳統的request response 係可難追返之前send 左出去的request同cancel 佢。如果下下都response，backend 個loading 就會好大。

我都唔知上面算唔算學術，不過當你真係想要了解點樣用得好一個library 或者framework的時侯，好易會涉求到一d 概念，明白多d 會避免自己亂用囉。例如係java裡面，玩緊single thread，又懶型整個observable，就會好似多餘左d…

不過講咁x 多，都真係唔代表d code 寫得唔爛ga，係兩回事。就等於揸車咁，上面果d 咩concept、解決問題的方法，即係等你搵o岩路，你手車差都一樣會炒。

至於寫個framework的事，當面對某類問題，發現自己重覆又重覆用相同的方法解決，自然就會想設計ga 啦，冇話勁唔勁…

紅字agger
試過要用個parser library
但啲API 寫得好學術
無讀過compiler 好難明
同個同事雞同鴨講

lm

通常api 或者framework 唔係compile code ga wor，應該唔駛識compiler 的o野。
如果你話parser的話，一般都數都係go through 一個data structure，例如dom tree、json、xml tree，甚至簡單的fix length 的line by line flat file。同寫compiler 好似有d 唔一樣。
例如之前我搵個fresh grad 幫手將一個json 變左excel，衰在個json 個層數比較多，搵唔到合適的library 去做，我叫佢地寫下自己寫當年字，最後都下寫唔出，因為佢地唔知到可以用breadth first search 做，最後都係要自己出手，不過佢地果一刻先發現學校的algorithm同data structure 真係有用。

其實都係go through 下個structure
不過個library 用埋啲term 比較學術
例如token, assert
佢地望住 example 都唔知做緊咩
我一望： 哦 好簡單ja

fg 唔識寫唔出奇呀
依家啲野 9 成 9 都用library 架啦
有幾可會自己寫

就算係香港做ibank 都唔一定識寫
聽過某 ibanker 講
啲data structure 係神人先識寫

有時我用人哋啲 module 會睇吓人哋啲 src code 係點先再決定到點用
有寫但好深已經算好，寫到不明不白嘅話唔睇佢點寫直用實食得屎

ibanker 講tech o野你都好信？

有時冇library做到100％你想要的，唔同唔deliver 個project 咩，唔fit一樣要寫一樣要customize，it's just algorithm, not rocket science。

library、framework、datastructure 唔需要太神化，通街都係，又open source，只不過係起樓的磚頭同模具。

個Post咁多字的轉型呀

做D嘢又真係幾似砌緊 LEGO 咁……

can you feel?

大家都有份,根本張野就唔係比D做左一兩年既人去考
不過腥講人不嬲中意儲野

BFS 係一年班野，唔係乜高技術。咁到唔識

佢有冇過來

屌我都鍾意儲
不過其實cissp已經變左公廁cert
有追開post應該記得我年幾前已經講過

儲唔係問題,但好多人以為考到就有,唔記得左有經驗呢樣野

印象中未夠經驗未拎正式cert係唔可以聲稱自己"有cissp"

無計啦
香港重視business logic
輕視 tech

不過通常咁講既人
連普通data structure 都唔識整
聽過有人成日話data structure 同algorithm 無用

有個requirements 要整個tree
俾左佢做 佢話好易做
話Google 有得抄
結果做左舊屎出嚟

做緊spring+hibernate developer
你問我答

有無試過俾人插你做咩唔寫raw SQL

有冇玩過spring cache 同 spring cloud

利申： 試過

raw SQL真心on9
宜家出來 除左自己係database層
要搵d野比人地 真係唔撚用
又長又臭

以前做project成段SQL
打落去program 諗起都覺得柒

Oracle SQL

我靜識簡單野
果d annotation, dao, controller..
太深/多真係唔識

基本上做新function
都係用同一個步驟做
我諗寫哂要起d咩controller, dao
係張紙度

一個10k文員仔跟著step都識做

問個新手級問題，其實就咁用hibernate 唔用spring得唔得？

咁樣玩死自己

得

咁其實用spring 去起個hibernate 應該比起唔用有d好處？

agger

其實我又兩睇
1. 如果你個project 要處理d好複雜既sql, 咁咪又係要寫hql? 咁同就咁寫raw sql 有分別咩？
2. 如果要用到oracle 既內置function hibernate 有冇方法搞？
3. Hibernate 始終隔左層野，有時你寫java code 同你expect 佢會行既sql 會有分別，如果有d sql 要tune performance 都好似幾煩下
利申： 唔熟hibernate,有錯請指正

customize一段SQL有最高效率
但浪費人力而且好overkill

一般類似entity自己gen SQL
會有時做D多舊魚既野
整體冇咁有效率 一般都會夠用

有錯請指正

hibernate

應該用criteria query去做
塞成段raw sql落去玩死自己

依個情況下會唔會請個dba係db度set view
hitbernate再當普通table query好D

真係要睇情況，例如之前係bank做的時候，一個system 一般都有成百幾table，主要分兩類，一類係d master table，主要係for setup customer，product， transaction type, country, city ....etc，比較static，同明顯睇到同entity的關係，同Java 裡面的class好易一對一 ，做黎做去都係CRUD，不過加減field 就要寫 d 好無聊的code，呢個時候有hibernate之類的ORM framework 會慳好多功夫。

另一類table係d transaction table，好多時都要兩三個table join 埋，再fiter out 某d status ，同再join 多八個十個master table，先可以得出你想要的效果，呢個時候用Hibernate去搞，雖然實搞到，不過投資的時間太多，以後要改又唔係咁容量trace 到改邊到。另外，試過最大問題係。。。係production的時候generate 一條clearing file的時候超慢，好難搵到邊度慢，因為你唔係好清楚佢條SQL係咩，相反，raw SQL 可好試下係sql developer睇下佢個execution plan，會唔會係某個地方做左full table scan，short term可以落返個index，暫時加返先，如果唔係成個region d 客收唔到似就PK。long term就可以睇睇點refactor。

好野
又開始新既一天既工作

狗

汪

要用聖水淋你，鬼上身

反正都諗住轉工，轉圈轉到收工

努力轉工中

陪你轉圈 轉圈轉圈哈姆共你

挑機 返工做過最狂既事

同老細講，我過對面樓interview，兩個鐘後返

LM

咁直接?

反正公司flexible working hour，又咁熟，最重要係我都轉工啦

認真工作自願ot

good

威

OT到凌晨1點幾，然後剛好趕到地鐵尾班車返屋企。
第二日正常時間返工

好員工

OT到狗鐵第2日頭班車走, 之後再準時返工.

why 唔直接打地舖

咩公司咁仆街ot 到咁晏都唔比claim 的士

實際係的士走. 不過都夠死

長期咁 會唔會 死人?

FG,英國master of physics

手上有二個offer，hkt customer service接電話同asl data center operator

人工一樣，選擇困難希望ching門幫幫手

唔需要ot的it9
放工會空虛
番屋企無野做
冇人約去街

我覺得會。
老實講唔係當時趕Deadline，真係唔會做到呢個時間。
交完份野之後我第一時間已經係請返幾日假抖下。
嗰日仲要準時返係因為要確保公司班人Demo時份野無出問題
如果成日都要咁樣，就實

兩個都要輪班？
CS 同 DC 都唔太好做，兩份應該冇乜技術要求
介唔介意講下點解APPLY 呢兩份？

都要輪班，fg唔想再失業，求奇搵D野做下

比多少少info 黎， first degree 係咪 it related , master 又有冇it 科讀

Bsc 同master都係純physics，識少少c++同python

讀咁多書 俾咁多錢出黎做呢D?
人工幾多先?

$14000，係淨係做到呢D

UK邊間呀....

sussex

咁好正常啦...................

一定要返香港？

人生已完?其實CS同DC邊份有將來，定係都係垃圾

Msc physic 轉行做data science la

做埋啲ive 仔也不屌的工

對

呢個可以諗諗

做埋啲垃圾工不如係香港讀多mphil，分分鐘人工仲高

已報cu，ust既phd，準備同祖國高材生爭入

mphil係指research mphil
咁都係狗都不如wo

又記得某個post講有個ust phd消防員

係做都係做ao啦

好多IT狗都好高學歷

香港啲phd 搵工唔容易，一無大專院校收， 就頭痛了

btw 巴打對coding 有冇興趣， c++ 同py 主要係學左邊方面

基礎野，計下intergration,differentiation,ode

E+失憶都7788

人工點都高過十卜狗 起碼好挑戰性啲

不過我都係建議讀個ml master,係hardcore 嗰啲唔係吹水master

有幾難呀 錢解決到的問題

想問下，有冇人知道係香港應用科技研究院到做係咩環境?
前景如何？用啲野會唔會好舊?

三大CS 就快grad

搵緊工,想問下FG係咪唔應該做D咩Solutions公司...之前做過份類似既細公司,雖然唔係太大壓力,但基本上各做各...覺得會寫壞手勢

唔好問fg係唔係應該xxx
應該係話你有咩專長，想做D咩，想發展D咩，想得到D咩

其實而家仲有D混沌,大體上都係想行software developer條路

專長難講D,叫做programming同algorithm底唔錯咁既...做過幾份intern有少少經驗

其實你真係搵software house都係各做各
我聽過最痴線係一個grad左一年既一條友擔起一個proj
無人理佢

邊個話IT人難請？我用11k足夠聘請3 大畢業生！

冇必要理D假膠
垃圾post就無謂轉載上黎

三大IT舊年個mean/median都差唔多17k
你覺得佢11k, 12k真係會請到
依D野
行外人吹水呃下行外人就得
真係讀IT既就算唔知價都唔會離譜到咁遠

三大有人13-14我都信
11
三大畢業仲會唔會接受到，都唔好話咩科

邊間/邊行

ur name

算中間正常啦

趁後生搏下順便賺多d啦啦，無謂哂時間

差不多

咩allowance先? 勤工獎呢d meet唔到無就係無
不如叫佢計埋mpf er幫我供個部份都計埋basic salary

就算 accept 咗呢份而手頭上揸到嘅銀多都好，都會影響下份工叫到幾多
諗清楚先

拎黎做跳板

有咩功能做到先

荀，但UI Programming我最憎。

係幾正，我本身都唔太鐘意
但間公司比左正職offer 我
無理由又唔做既

又唔會完全無人請既
但你個domain knowledge限死左係erp
而依範通常D tech都唔會點新
蝕就一定蝕

冇嘢做個Flow未淋到落嚟啫

呢到有無人用Docker Swarm?

+1

agent冇生意？
近呢星期差唔多每日都收到call

年尾 下年年頭喇 逗埋份bonus 走人喇

agent係11月頭已經開始做野
大家都拎完bonus走人
公司都預左，一早就搵定Agent請人
R下CV, 見下工 搞得黎都1,2 個月，啱啱好係離職潮時間

寫frontend UI有無咩skills可以學下
做緊fullstack 但ui design得好核突
點樣整得靚仔D

T仔 咁高人工 其實係唔係 唔會出返黎做

Freelance 要識人
入相關Group交流
最好識人識師兄 再介紹
Indeed github個類都有用

利申:冇 但朋友接三單收十幾皮

13k-16k想請2年exp AP?
真係屌左聲

小弟用visual studio寫左個c# console app
個app係不斷連去db到拎data再砌個excel出黎
個app本身係我部機到run就冇問題
但係將一模一樣既code搬去另一部勁d既機到run就出事
佢次次run到30秒到就自己熄左
gen出黎個excel開唔到
冇彈任何error出黎
有冇人知點解
ps 兩個app都係用debug mode framework 4.6.1

加log la

我試過用debug mode逐行run
佢都係完全冇error既情況下突然停左
其實會唔會有d機set到唔比d console app
用太多時間/memory 所以先停

似係D 中小企做in house
掛名AP，實際係半P半support

應該唔關事...兩部機我都係睇住佢run
不過我岩岩發現 只要call少幾個function
將d function既code merge埋一齊就冇事
會唔會係有setting唔比 d console app同時call太多次function

有冇人聽過TEKsystems?係咪agent黎？

SYSTEM LOG 有無野睇

巴絲們，如果無cs degree ，只係報左coding bootcamp能入行嗎，價位如何？

走啦，唔想執你手尾打工

個人覺得冇鳩用
大公司一向都唔求coding勁
要D degree底、質素唔差、唔會轉工既人去做
startup要萬能人，至少專精一樣野

讀出黎分分鐘要去D垃圾startup/濕鳩inhouse 12k工

冇 但應該都係關部機既setting事
一模一樣既code係第二部機run冇事發生

咁非it degree人除左再讀個degree同呢類course
點入行

或者真係要做住廉價勞工先

搵食姐

好似你咁報就真係唔駛入
#1 果度d terms你全部熟悉基本原理和操作先
知d唔知d係生存唔到既

要精通既並唔是一種language
而係唔同language 既essence
每種你都要至少叫見過下d syntax同設計原則

再最低限度追番前po 1001理解it界現況同流派

做哂上面之後 歡迎入黎吹水

第一份工起得低，你之後一定後悔

冇錯 一定要起高
起薪低下一份工又多一個壓你價既理由

諗起都好彩
3年前有個agent打黎
不斷踩你串你打擊你
然後sell你打份11k P仔工
話去學野
好彩當年拒絕左
唔係宜家都係16K左右
同FG差唔多或更少
人大左經驗多左宜家聽到呢D仆街agent咁講已經屌左佢老母
叫我減4k以上人工加secondment話去所謂大公司學野

巴打我試試

試用期請假去覆診會否仆街？

身體緊要定份工緊要？
份工會因為你睇醫生而炒你既，唔做都罷

睇醫生有咩咁仆街

唔會
佢仆你個街嘅係佢仆開街，走定都得

#1個價表我就參考各大學graduate salary report/平均升幅，同埋我公司合作緊既agent公司D資料而訂出黎既
信就信，唔信我都冇興趣理
做IT狗上網搵料連真假都唔識分
係適合做個D 12k,13k工

不能認同更多

做咩刪d唔刪d
job ref no.

25k 請到PM
唔通係請緊pokemon

Re TypeR: 上面有人問邊間agent唔好麻, 咁咪用例字答佢

pokemon 值25k, 咁小智呢?

FG今年叫到成16-18
你話HD叫到幾多

小智is弱智
12k啦 12k啦

降薪升職 有得做pokemon唔使做人

唔知市價去做PM
請返黎倒米

一個人全包先加你10-20%
同fullstack developer騙局一鳩樣

係出面做都係悶 等下次APII opening

後面d野寫得幾靚幾有效率
個ui核突既話 感覺上都係垃圾

降薪入去慢慢捱 俾老屎忽玩

有無人係做enterprise architecture

AP II上個月先招緊人 有咁快close咩

Close左 不過我cre都未考

都唔知幾時先有得考CRE

想問一下 搵 part time programmer 可以邊到搵?

係家陣間公司到做得好唔開心

識 ReactJS, NodeJS, IOS 同 Android. Docker 識少少

我舊公司係JobsDB請緊IT9, 請大家珍惜生命

面對技術負債
1. 重構
2. 從舊版本重寫
3. 砍掉重練

3個都好痛苦
即使走 都係面對其他人堆屎
如何忍住d屎繼續開發係哲學

係咪牛頭角果間？

唔記得加密，sorry

會面對其他人堆屎
如果公司上頭冇心落resource去搞返店
就真係

等我post多次先

3 years exp 13k

邊間

仲要Up to 13k
真係屌佢老母

Fg都請唔到啦

HD 都請唔到啦[/quote]

[/quote]
Asso都請唔到啦

HA既p仔post 23k都正?
咩世界

唔係temp contract黎
HA宜家請新人 (唔只IT)
好多positions都係contract制 做幾年就可以轉perm 員工自由選擇

max 36k
代表佢長有啦
仲高過出面sa/ap

出面sa 30k, ap 18k
不過頭2年好似唔跳point(好似係)

SA title好濫 30K唔出奇
但AP 18K呃fg咋掛?

當mps pt 11-19
佢醫管局薪級表係多過mps
多出來當津貼

頭2年 都係mps point 11
第3年先加一級

醫管局有ap 34k-53k

ap 18k
我之前sp都過20k

咁出佢手幾多12k?

AP點會得18k

application programmer 真係18k

侍住自己大公司 好鐘意壓FG價
壓價都算 追左咁耐post
仲要係有巴絲入完去之後話學唔到野

阿寶好忙 人類總是

以為assistant project 甩甩甩

ive>>>>>>八大

T con?

唔係啦,

算吧啦
街外人
好彩既話都可能有P仔既豬頭骨位俾你
荀位全部留曬俾d醫生教授高層既親信做

直屬喎ching

有無人知一般電話上面做信用卡payment 多數個flow 係點
直接mobile call visa 果d 既api 定再經一經server api

後者

乜而家d公司唔請人咩
轉field去programmer 上星期五apply左d工全部冇回音

咩exp?

19 Network

我見好多都搵payment gateway vendor做

apply咩post開咩價先

我有睇過果d vendor
但一般都係做native library
但打算做cross platform 野
所以諗緊好唔好send 番d data 番server 再call api
但又驚security 果邊出事 始終呢d data send 番自己server 好似唔係咁好

巴打依到白紙喎 話到明轉field 當你FG

白紙有幾白先

誠聘 Head of Product

IOS / Android
$28,000 monthly salary
Remuneration

Please send CV to hr@piworkshophk.com
Or
Telegram: piworkshop

靜候佳音

head 先得28k

自己錢 無funding
已盡力

28 應該請到4年exp 左右
Head 唔head 到就

4年exp sp/ap
sa都難D
莫講話lead，要狽起成舊product都好有問題

年資我反而無咩所謂
最緊要有passion有能力

其實我知個價錢未必夠
但真係只得咁多

去問下啲payment gw公司就大把solution比你比較
點會一般都係做native library呢

真係唔覺有for react native or xamarin 用
定係我理解錯

你話搵partner 都無咁失禮
28k 請人做head 話就話head
個地位都係你先係老板

話時話，做左IT 10年，都未試過有double pay，之前做SI多，今年先第一年in house perm，但公司業績唔好，都唔多期望會有double.....

職位膨脹 叫做有頂高帽戴下

好心改下個title

請team lead呢d先差唔多

28k AP差唔多，sap就一定冇

【年尾諗縮數】滙豐IT逾百名合約員工 迫放兩周無薪假

it9

Double pay合約寫左就一定會比

點解仲會有人入去做
有冇尊嚴

用錢去填補失去既尊嚴

hsbc d it 狗真心慘

狗都識吠
做匯豐連狗都不如

做多幾年，發現喺邊度做、做長工定合約工，只要係做IT都係無乜尊嚴，到時就會睇化啦

唔完全係既我覺得
寫code 狗個地位我覺得還好
Support 狗就真係

當佢係一份唔知幾時完嘅contract工, 就可以平衡返個心理

唔一定, 我見過support狗惡過user日拖夜拖, 又見過code狗日日比user衝埋枱追數

HSBC仲有人做為人工真係好很高。就算做一年當儲下錢都好。
有舊同事入去做configuration analyst都出到50k..........

我公司舊年有個40K+ perm sa轉去hsbc做secon，問佢幾錢人工佢話very high salary

in house support狗路過

其實support好唔好做睇下間公司IT既地位有幾高，如果下下比BU兇完就要改IT policy既就算吧。不過in house support通常大公司地位高d，始終分工仔細d。

利申: 都係做緊in house support，但唔係最front end果隻。

首先你要有current salary 40K

最緊要係大公司用大system
user就算覺得係手辦眼見功夫, 但都無right自己落手, 局住求你

前幾年試過去將軍澳見過一次HSBC，做deskside野，開近k都有得見，應該仲有水位走。雖然最後佢覆我話請左internal人 (個位係perm估佢請番d internal contract人轉perm)

呢個真，有用d覆雜既system佢地唔知咩黎就覺得你勁就要求你幫

我度反而係developer head 升埋做it head 管埋support

HSBC又有新玩法 撚D IT狗. 年年年尾都change freeze, 即係年年都10個月糧請班CONTRACT返黎, 再LOOP.

集團亦建議合約員工於放假期間帶備電腦等所需工具，以防有突發工作需要。

咁仲係咪無薪假

好普遍, dev會有個product比user用到
如果product唔失禮, 加好多分的

匯豐單野對毒撚it無影響啦
it9又冇囡又冇朋友
最大洗費咪課金同買game

唔明你地有乜好擔心佢地

因為匯豐是酸的

未聽過有人做完銀行(even係被裁)之後會失業
香港成地it工都無人做 (當然好多都係仆街工)

係 打開jobsdb一地都係
你話文員工就話姐

個個係度笑it9比人裁

咁講啦
文員仔,仆街極有限
但你做IT工,拖糧又有,上老細屋企整野又有,無啦啦番shift又有

真係狗黎

拿我間U都叫OK既
而家出黎D同學,全部成績都唔差,CV唔算差,唔係D 0.幾GPA果D
但做左4,5個月之後,全部人都想轉行
係全部,全部人都一致地想走
重要有人做緊SI,有人做vendor,有人做Inhouse
但大家個答案都係一樣:轉得快好世界

本身係做P定咩先?
度度唔同 每人性格唔同 好難講

咁點解你仲做緊

唔出奇, 好多人讀完computer science出黎都唔做it.
利申: 本身性格毒毒地, 除左it工根本搵唔到其他工, 不過it人工都ok做幾年而家已經過20k, 每個月有唔少錢去遊戲課金 it比較合適毒男做

幾年先過20k 已經慢了

係, 如果有得重黎, 我一定會狗衝做code狗

問題係轉到出黎又係一張白紙
要草錢洗底
最幣話就話去洗個MBA 但都唔知有咩post好做又唔洗做狗
果d吹下水就30k果d都唔知點坐到上走去既
自己唔知頭唔知路 人生迷航

考保安牌

人工呢樣野好睇幾時入行
早10年fg it寫code 10k都唔知有無, 宜家fg已經18k. 如果係早10年入行, 要幾多年先到20k?

個1.1點黎

10%都唔夠, 點會唔轉工

咁十年前撞岩金融危機 果時既10k 可能都同依家既15k 差唔多

最慘烈應該係沙士

之前同舊老細r 人工果時
佢竟然話會出黎果時沙士得幾千蚊人工
依家咪又係買到樓etc 我心諗 可以唔洗傾落去

咁由沙士捱到可以買樓, 係有少少自豪嘅
不過而家又唔係沙士, 點解要學佢咁捱

mba成40萬

仲要睇埋係邊度畢業
hku->老闆
ive->老闆: 你大學都未畢業做狗啦

去到呢個年頭就算你係degree第一份工都99%要做狗

不能同意更多

補多刀推一下
HKU cs咪又係比人話theory過重
三唔三大 I唔IT related 表面用途係set起薪點
最後因素我覺得
市道>>>人緣>>個人綜合能力包括EQ同Lang>Skillset>>咩U，I唔IT，I唔IVE

補充I唔IT related 都要有skillset
咩skillset 都冇都係冇用
CS畢業都好
呃到老細呃唔到自己
tech都係重要既 不過出黎果陣市道唔好就
你識升天都冇用 所以先咁排

想請教下師兄fg點入行pm ba，有無咩硬性skill
利申 bu it related degree but 無咩programming底 major傾向management 有錯求指教

走出自己安全區
中伏就再轉工姐no big deal

頭一個星期都見真章...

搵IT人 P仔到SA

20k~40k
做software development
最好有hardware software integration經驗
third party API implementation
同 Java

2年經驗最少

另搵寫apps巴打 英文要好好 因為要去第度返工

3年經驗最少

想轉工嘅IT巴打隨意PM
想知多啲IT界嘅前境都可以隨意PM嘅 當識朋友

利申: IT recruit狗

外國寫app 狗？

是但做trainee再做ba

推 好似又沉左

星期6,日 就出下街 打下飛機喇

it狗平日都夠毒
星期六日重係屋企上連登會變菇

利申:係張床度回post

在sofa 拿部notebook 訓著回post...

街好凍
係床到推下POST好過

愚問，想問埋通常啲人有幾多年 p 仔經驗再轉去 ba？
定係其實都唔關事當白紙？

有沒人知oursky 咩公司?
佢個assistance project manager 多唔多曲要打？

好凍
番到去一路打code 一路流鼻水

就算天氣唔凍
唉

通常ba都要2-3年經
要fg入行一係就aba 一係就junior ba
你做code狗都transfer
但要睇你做邊行

真startup
好似好撚正
Details 你上佢github睇叫 skygear

點解無啲囡囡做緊野個陣煩鳩我地

有做自己sdk
好多trash project
D人唔算神人，但真。tech人黎
有錢燒
有貓

女老細計唔計

人工唔係低過市價都可以一試
不過預左要辛苦少少 比到機會chur自己學下野

呢行其實 經驗 > Technical cert > Academic Result
IT始終係技術性同服務性既行業，就算唔洗technical skill, soft skill都係一種experience，尤其見好多IT狗真係識對user講野.....

不過assistant pm可能太高位啦
做件P啦

不能同意更多
同一樣既IT工但無做過既sector / industry 你send CV佢睬你都傻

經驗唔係話你知唔知某啲SKILLSET
係睇你可唔可以舉一反三
做得耐就明點解有人永遠升唔到做SA

我好好奇點解佢有咁多錢消

佢好似會有D 基本既programming test
之後呢就跟據你話自己識咩再test你

見工成日被問d onX處境題，當然答又一回事，做又另一回事
Technical sense其實問幾句拋你幾下就知有無料。雖然呢個代有部上到網既電話就可以問谷爺，但interview又唔可以答人上網搵。
呢d全部都係經驗黎，有時未做過真係無得吹。

就算做過都要google la

突然問你d command, 點set server都死啦，考MCSE都有個screen望住要click咩，就咁口講鬼記得

試過比人問coding d internal function
正路唔會寫到既裡層野 但份工只係做webapp
最後比人話佢要請d 一落場就做到野唔洗帶既人
利申 依家公司都無人帶

各位巴打 我依家year2暫時淨係識c++ 夠唔夠搵summer intern？ 定下年先再諗

有時做過都未必即時記得LA. 就算AD DOMAIN ROLES 你都唔係日日搬DOMAINS, 鬼會背晒咩. 做NETWORKS野都話D野係個D就個D, SERVER / CODING真係變得快好多架WOR.

賤價請個人番黎做routine 野都抵

intern唔使淆, 只係爭在收幾多人工者.

佢間公司無得上網?
一向都係google同stackoverflow負責帶人

我估佢都係覺得唔岩鳩up
好彩無請 之後果份offer 靚d
不過果間agent 公司似呃cv
張form 好似中學生整既form 咁

summer intern入到去都係睇多, 有幾多野做呀...

一dd啦
有D startup真係想請廉價勞工
intern價請D做做地到野既人返黎
大部分就閪價請你返黎寫下doc, test

如果得second low grad,會唔會工都未見就比人screen走

咁點解唔讀好啲
雖然唔會

關鬼事咩比你三大畢業寫d野on99 咁咪又比人屌

因為本身唔知自己麓讀咩，求其走左去讀math。之後讀左個comp course覺得幾正就決定double maj, 但人太廢handle唔到兩邊 math course收曬皮

寫test ok呀
識咩lang唔係問題啦
差唔多啦做得intern就預左俾人壓柞

西價都要屌 intern冇計
唔係admin野已經唔算鳩
寫doc煩就煩左d
有得寫test 已經感動到莫名

學同事話 人就易請
有SENSE 既人材難求

所以見工拎住張cert著數好多, 人地起碼唔會大9你
.net/j2ee都有cert考

有
但cert都要睇咩cert
拎住張oca我就情願唔俾人知
ocp都好D

ccna+mcsa撚表示應該去考ccnp/mcse定係開多張rchsa

唔熟infra行，最好問埋其他巴打意見
但我個人覺得ccnp/mcse好D
一來rhcsa唔太覺好大需求
二來associate 同professional/expert差好遠，考3張associate都未必及得上一張expert
三來你用過下就可以鳩up話 你識識地，遲D先補返考張cert

仆街我發覺d人用framework 係為用而用
一個system 用左幾個framework 真係玩死d developer

我覺得新個堆人都用慣 framework, library 去做野 而搞到基本功差左 一d好簡單的function 都call library 去做

專攻一邊先，瓣瓣都有CERT，邊樣先係你最熟？
小心 周身刀冇張利 呢個情況

計日子日數我都call lib la
仲用java 果個加加減減除唔知幾多咩

接左freelance 人地買左main 但人去左旅行係咪應該帶埋電腦去

係

不嬲都係咁㗎喇
以前咪又係大把人為咗ajax就用jQuery

call lib整潔d掛 而且夠懶

Call lib嘅好處係下一手可以直接睇API, 而且有咩known issue都有documentation
當然你話Call咗lib但唔知背後原理, 的確係基本功差咗, 不過呢D修行在個人啦
佢話自己寫都可能只係上網抄code

係大把人淨係識 CALL LIBRARY
一有野 CUSTOM 就唔識做

其實我意思係指call唔係咩問題大家都係求快姐 但去到一個地步好似有計數機就唔識心算咁 要改唔識改, 某d地方濫用左... 重申唔係話用library，framework 唔好

想問有冇巴打喺bank 做front office developer / quant developer最後轉到做quant

我見好多真quant都話要post grad math底

真心一問
小弟一grad就搞緊startup
話就話full stack自己搞掂曬
但入到嚟睇咁多位巴打討論啲嘢我有好多都唔太識
好不安，點算好

做做下就識

好多時顧得個速度嚟就顧唔掂quality
個個入大公司做有套standard跟，做嘢靚靚仔仔
但我而家啲practice又冇industry standard又亂

除非專到寫CV，ai，low level個種，搞下web/app加workflow只係時間問題，所謂背後係點冇意思，除非你鍾意成世dup石仔

諗住遲吓讀埋
不過想知點入行

公司operating未
未執就即係冇問題啦

你自己有規舉咪得
冇standard咪自己定
下下要人帶咩

叫做operate緊，但咁落去唔係辦法，啲code七國咁亂

成日唔知點做點做係咪最好，冇人guide去整舊嘢出嚟真係好冇安全感

fo developer呢個title好多undergrad都會請，同埋有基本product認識都ok
但quant好似要再深認識好多

段估唔係亂咁加速開發掛

咁如果想in fo developer
d skillset 要求會唔會好強
啱啱fg 自問好多嘢只係識少少
thanks 巴打

我in過某歐資fo developer
問cv上我寫我識嘅tech之餘仲有問點price equity derivatives，有咩factors同model嗰類
基本上答到教科書上嘅嘢應該都ok，認識唔洗好深

要識咩tech

基本多數都係VBA C++ Java
senior啲就唔知了
利申最後冇offer冇入到行

有冇巴打今個月要考microsoft exam (070-XXX)？我有d voucher 今個月到期 平放 有意pm

做緊frontend主要寫app,但想轉做backend.
寫server, db, analysis...
好似另一個世界咁，應該點入手？

backend好污糟, 唔好入去啦
由frontend->backend感覺似
住開大城市返寫字樓
轉工轉去農場養豬場/潛去泥漿搵寶藏

有乜唔污糟

書本知識還好
最驚係interview識答, 到實際落場on99
到時都唔知點算好

#2條list有D入門tech, 揀一樣學起

完全唔明你個形容
ai興起app衰落，唔走就...

thanks 巴

吹到好行 但我覺得同果d 咩big data 一樣
At least 香港係咁

當年夠話app興起web就收皮
而家咪又係咁

big data同ai一齊做嫁bo

好明顯佢未完全清楚件事係點
算啦出面都有勁多老細以為database有十幾萬行就係bigdata

我地公司做緊單project
十分鐘既data應該就大過佢成個db

data analyst
-> 返工用excel vlookup

有data 有analyze
加多個pivot table我贏晒

我自己覺得ai 係based on big data 但big data 唔一定關ai 事

講污糟應該無野污糟得過寫APPS

JSP 果啲咪下樣咁污糟 js framework 寫過最噁心係extjs 不過咪又係睇下咩人寫
Php 都可以寫得靚

今年仲讀緊year2 想問下grad左主要有邊幾條路揀？
So far淨係知做programmer 就programmer -> senior p->AP-> SA -> PM咁
如果想做network / data果邊 條career path又會係點？

係
但 title 唔代表啲咩
通過缺人只係缺 P 至 AP

P
ap
sa
cto/pm
上下半階junior/senior
但其實做既野各有唔同，唔太應該就咁當升職睇
ba個邊一樣會有得升去做pm (當然會係個災難)

明知道是加速邁向毀滅，你也要加速開發。

AI同app有咩關係
反而我覺得黎緊所有野都係web+app

無senior p ,P>AP
network果堆得2個方法入手
一係你去D vendor由support入手慢慢考cert考上去
一係你去D大既SI 做ICT GT 慢慢堆上去
始終呢D野都係experience based,幾勁都好點都要食番1,2年屎先

最多就係搵SI/vendor做project/managed service/tech support，條路就trainee/assistant>engineer>senior engineer>consultant/project manager，半途可轉sysadmin/net admin, devops, infra/security analyst/specialist/consultant/auditor.

SP/SAP/SSA其實係存在

香港做networking果班好多痴線佬

香港Programmer= SA+PM+AP

我諗係冇code 既質量控制問題, 慢慢開發一樣做完就玩手機hea時間

老老實實自家product 應該唔會咁玩自己

同一條友做到咪ok
但下一手就會

partner做事你放心
你唔搵親信管就
等睇過幾年高薪請人還債

高薪就還到債呢句statement有保留餘地, 建議請既時候做d written test ,呢行呃飯食既人太多

高薪未必還到，低薪就一定還唔撚到
加重負債就有份

呢行呃飯食既人太多 + 1
好多無咩SENSE

係撇壞帳, 開本新數簿由頭記數

講緊我 咩都唔識

搵專清債務既幫你重組下
要洗唔少錢

搭單問吓
banking 嘅software developer/application developer/front office developer etc.
其實分別大唔大

睇親d job description好似差唔多咁
全部都係support front office
我想做d 掂多d financial product 嘅
希望第日想做quantitative analysis/quant 之類嘅工作

但只識分係得desktop/system developer 感覺比較唔關事

quant analyst != developer

兩者冇關連?
因為而家in緊一份叫fo developer(quant developer)嘅工
佢話有機會可以promote 做quant (但要有master 先)

以為全部developer都有機會

有無一個angularjs 既教學係由頭教點起個peoject
依家識寫入面d 野唔識起個project

ng init

咁你去D做fin tech既公司好過

用visual studio 做 唔知講緊乜

quant其實最多玩吓r matlab同python
fo developer好多都會sit trading desk同trader有好多接觸
software同application developer呢兩個title就可以好大範圍

用command line initialize 個seed project

你一用visual studio code 就知講緊乜。

VSCode真係好鬼好用

聖誕節it狗上班嗎?
反正沒女

日日瘋狂打丁

一條友休息下或者去踩單車好過, 番工又冇錢收, 又唔會有得升職

事實係vs2017多bug掛
.NET framework寧願用code

但佢有D位呢
用msdn 佢教你係用vs studio
用vscode唔識整
例如佢自己有果D auth,開database果D

一個係text editor，一個係IDE
點同

現今潮流都係轉返 source code 為主

星期5天

唔知點解editor又興起返而唔用ide

應該同所用既language 有關

開發都係用番vs，但angular react node 等js 類別既都係用 vscode

我自己都係用vscode 做node.js backend 開發，貪佢快靚正仲可以debug。我諗vscode 主要係為一D用command line run 既project 而設，令佢地寫backend 時可以係vscode 入面debug。但可惜係vscode support 既C# project 唔多。

vscode 睇完原來只debug到net core
家下成堆proj 仲係4.5或以下 如果4.6.2 port出去都麻煩
惟有自己響屋企玩下 發現net core 根本反人類
vs㩒個debug制居然唔係直接開個executable 而係用donet.exe搞到錯哂path
CSC新compiler多bug到intellisense話無錯佢都照出不明問題
直接搬過去centos dotnet run落去下下都話reference not found

最重要既一點 Google支援少 好難玩落去
你估我天才咩

vscode 睇怕都係玩下冇特定IDE既lang算
例如得閒玩下堆h5同LESS

SERVER 唔會放聖誕假. 跟緊D唔放聖誕國家O既PROJECT

VS Code個定位同VS都唔同 做乜鳩
係比都同Sublime Text同Atom比啦

text editor 而家好多plugin 都可以complie到野
不過texteditor 唔可以同ide比

買texteditor送IDE
買IDE送editor

IDE本來就包editor, 洗咩送

今時今日既邏輯 editor其實係DLC

VS studio 好lag
有無人都係咁

部機慢
之前用ssd 開極速

contract base 既developer 做唔做好
唔係政府

唔係sec con就得
而家好多公司都轉用contract請人
冇話特別好唔好既
啱價咪做，重唔洗諗轉工藉口

話說係IBM contract黎
有冇人做過

睇 TERMS ，幾多日假，有冇約滿酬金？
IBM 同你簽CONTRACT 定 IBM搵間OUT SOURCE 同你簽？

多數都agent 簽

好似係同間叫kings consultant 既野簽囉

似係UI/frontend
programmer個名無公廁，做咩都得

VB

連 frontend 都唔會係
frontend 係唔需要做 art work. 只需要了解 ui flow 同 implement 出黎跟 backend 溝通

但佢話唔洗design

你當自己FG咁報?
唔驚人地問你前果年做左d咩
唔通你答入左廠?

話入咗冊得唔得

frontend 最盡咪做埋ux design
盡埋圖果d designer 黎嫁wo
需要好多公司都係要p 仔自己搵埋icon 整基本screen design

Programmer呀大佬 唔寫code, 唔做system document 叫咩programmer...

secondment

知唔知會落咩客到做

好似係銀行客度跟project
其他就唔清楚了

三大畢業 三年都係同一間公司做
而家終於走左 人工19K→25K, 計埋bonus 應該都有28K 29K 終於去番市價啦

你唔去見果幾間no show?

大家都係it狗，但it狗黎講你都算忠心

護主犬 奉神犬

19k都做3年先走
巴打你對間公司都唔話得

btw.依度好多人年尾轉工

呢個post個名講左原因

咁早出嫁咩

冇
一係1月1號份糧，一係農曆1月
所以話依度D人早

但你會知有無架麻
之前份工係覺得啲人唔值
所以就算賺到錢都唔會比

Sd email話唔去

如果你係想走嘅 又點會俾果少少錢留得住

年尾 大家出花紅未

未

試過咁, 對方勁大反應
唔知會唔會被blacklist

One year intern冇花紅

intern wfc

我成日2nd round 話唔去 對面又唔係話好大反應 不過好鍾意叫你in埋先

都唔少嫁 利申聲稱兩個月bouns

試個accept左offer 第一日返工no show

D admin hr 應該屌鳩你

於是第二日係咪都no show

有能力既即管叫 雖則好少見1年就跳到咁高 極限25k 但歡迎你創記錄

利申：最近簽完約，年半經，AP->AP，23k->28K

同事話no show好常見
但我好撚憎no show
你起碼都email講聲啦仆街
除非你叫雞俾人拉左14日後先出現

唔係咩特別野 不過每請一個人都有行政程序 例如搞mpf 果d no show 主要都係搞鳩佢地

邊度搵d 咁高offer 既工

agent, 人地公司既網, angellist/whub (startup), 人際網絡

同意，求鳩其話諗清楚份工唔啱自己，最後拒絕個OFFER咪得囉。
成年人做嘢有D交帶好

兩年半，25->32k，1月返新工

呢度d it 狗真係好高人工

Agger

FG第一份糧15k

做左幾耐跳到25k? 轉左幾多份工

不嬲覺得第一份係關係唔大
肯跳就會跟得番水平
不過係估唔到兩年半已經call 到呢個位

第一份工15->18
第二份工20->25，如果唔走會加到30
新工32

調轉黎講，而家了解市價既it 狗，唔好做爛市

佢2年半就25k轉工
應該1~1.5 年轉過一次

好想下個post寫返個IT狗育成指南
嚇走班想呃飯食既人
留低堆有能力既人繼續升高個價

其實無意思
做唔掂既人繼續做p 個人工都好過做大部分行業
畢業果幾年勁多fd 都話早知讀it
心諗

同意，年資反映唔到真實能力，只要你dem到你有能力，人工就會到，我知自己年資唔到，所以帶兩個github side project去interview，自介完就dem，叫佢落code隨便問

淨係見到呢句我真係感動到賴屎

斷估唔係FG已經做AP掛

上面位巴打係，佢FG就23k做AP，好似話之前做Intern間公司咁樣請返佢
應該之前啲Post有講過

年資幫唔到你升價，但絕對會限制你叫價
但經驗某程度上都係能力既一部分黎既，除非你做咁耐hea足咁耐
而有D能力又確實係要經驗累積返黎

不過點都好，有能力既個價唔會差太遠

的確係fg AP
我由1年既時候已經等佢加人工 做到年半先走 算係對得起佢既養育之恩 問心無愧了

巴打記憶力超強
我year 3去做summer intern, 跟住直落part time, full time
如果計埋intern/part time段時間 都叫做合作左2年半 其實都好唔捨得

(但冇錢冇情講 )

間公司算好 比你做到AP

係都唔出奇
不過唔google 真係on9左d

個人對依D bootcamp/course好有保留
除非有course係2,3 年fulltime咁學

佢地做得掂緊係冇問題
畢竟就算行u grad條path
重要既都係佢既學識，唔係張沙紙
但唔掂既話 隱性炸彈

睇黎又有巴打入左間老屎忽公司

入左間大公司
都係做system support同開會多
以前細公司反而development多
但人工少3成加冇位升

起身打曲啦廢物it狗

12月係咪已經到搵工季節
大家開始搵工未

簽左約
1月1號轉工

人工少3成

點解要轉

派左bonus ?

冇
本來份工冇bonus

錢lor 唔係咩呀

人工少左都轉

佢話以前個位少3成人工兼冇前途

佢唔係轉入人工多間大野咩 ...
不過你過你話人工差唔多 又未過3張野 都係去多野玩的公司算 睇你自己鍾意

眼殘睇錯

有冇巴打有讀/打算讀 CUHK MSc個 IT Management

係講緊舊公司

見到有啲爸打話fg 叫得低，所以之後升極都唔到市價，我深同感受，果時fg 咩都唔識，唔知市價被人壓得14k 個月，仲忠忠直直覺得上司遲早會睇到自己的表現，做左2年加到18k，最後頂唔順開口辭職，仲俾佢串我咁的材料最多值呢個價，好彩當時跳左出來，依家轉轉下工加上啲運氣終於上返30k，所以做it 除咗tec要學外，講嘢都要學，有信心時要自己夠膽叫價夠膽走，你毒撚性格只會被人恰

IT狗爆辛酸史：一般人以為我哋係修理冷氣嘅

code9 vs 10port9 歡迎入來玩

最常睇到既係話多野學
所以低人工d 唔緊要
最後係學到 但人工低囉

應該係聽同講都要，上面己經有實例，人工少三成既誤會

令我諗起有個programmer 之間既笑話。老婆叫p仔去買水，順手睇下有冇雞蛋賣，有既話就買一打。結果p仔買左一打水番黎，老婆問，你買一打水黎托咩。p仔話：因為有雞蛋

上面係有排版問題影響人睇錯。

句野咁樣排好容易以為最後嗰句係講緊間大公司。
但如果句野咁排

就好明顯知道少三成係講緊細公司。

事實上佢個off topic emoji推高左最低嗰句同前面嗰三句既行距。
搞到我以為係前者。

+2

都要睇個requirement 有時係比order 果個比得唔清晰要p 仔估

3個月通知 ?

黎緊新工要過左proba要2個月已經好耐

裸辭再等一兩個月搵工好d
三個月通知唔係好多地方會等

DB來講

宜家是咪MSSQL好過ORACLE?

決定左3月再遞信既話，就趁而家R下人工先啦

Sa grade 以上都可能會 其他難d

我都以為佢講大公司人工少3成
究竟係因為排版問題
是因為天生p仔命

LinkedIn有D agent真係好癲
不斷留言問你轉唔轉工
覆佢短時間唔轉工佢竟然叫你講點解唔轉
我覆返佢：關你撚事
再封鎖埋條痴線婆

正常話唔轉都係答返你一句thanks就唔再煩你住

可能比人迫站數
靚女既可以keep contact

中女

今朝蘋果有篇文話it 畢業生值12至15k
唔怪得渴市

你唔update linkin，唔好落電話no, 唔撚update CV唔會煩你

LinkedIn從不落電話同CV

D agent 會打去公司搵it 部既你
利申：試過，even 我有落手提

咁癲我未試過 最多電話，what’s app一齊黎

早一兩年幾個月一次
心諗個agent 係咪on9
好彩同聽general call 班人熟

manpower又出嚟吹奏

順便留個名

聽聞係請人嗰到請太耐三心兩意最後尾為咗塞 contractor 個位請咗個妹下妹下

聽講上一份工做咗好多年 e-store mobile app

點解咁問？
睇BUDGET 同 點用架咋喎

各有各用

真係好癲

我都試跟...
唔知點解會知我直線電話

試

General line 同事幫你飛 我知係

無乜野既
做既範疇唔同
Btw 今朝自己玩wix 砌個personal website 覺得仲難過自己dup

傳通街就仆街
都係唔落現職公司

搞咩班agent 搞到收數佬咁... 突然覺得佢都好撚慘

追quote
狗急跳牆亂黎

見過份工
佢話如果php 你兩個星期搞唔掂即炒

搞掂既意思係咩

佢地搞細野既 好似一個php file搞哂mysql display 果類的
咁都搞唔掂就...

兩個星期淨display

就算function名variable名改到好似人名咁，logic 好似僭建同層層疊，兩個星期乜都摸熟啦。

其實我覺得bootcamp唔係太大問題，基本野如果4個月full time咁學其實都夠。大學都少教寫web，jquery, angular, react, node應該唔會教，都係在職邊做邊學。反而我覺得d公司應該review下請人嘅方法，未必一定要有份test，但都唔係同其他工咁傾下就請，programmer至少都叫佢寫d基本野黎睇下，然後大家傾下點解咁寫，遇到d咩問題之類。雖然加重請人嘅workload，但請咗個唔啱嘅咪仲灰

依D bootcamp當係mini-IVE 報，作為一個起步點，你又甘心俾佢食首年年薪15%，隨便去馬
但真係信佢讀出黎above average既弱智唔死都冇用，依D course連IVE都不如
真係有心做IT狗既，HD/IVE駁大學，再出黎做野浸幾年走唔甩

自認係下個steve jobs既話當我無講過

以為請左個妹妹做full stack 登你開心左一秒

做得IT的妹妹

其實我覺得個原意係好，我相信有唔少本身唔差揀咗讀理/商想轉行，只要請人果下真係有落功夫，唔得嘅一樣係唔會請。同埋我覺得個比較唔valid，讀hd非it人其實都應該無心讀it科，當出黎做野想轉行仲要花四個月full time咁讀，仲要比15%年薪，應該唔會hea掛

仲有我覺得請錯人個責任係公司到，而唔係呢d bootcamp。情況有d似以前得大學，跟住有hd，asso，多一條路。以前得讀it related科目嘅人可以做it，宜家有多條路，當然bootcamp嘅質素無得同hd，asso比，但其實香港真係有好多學習能力強嘅人揀咗商科，係可惜嘅，而我覺得只要你學習能力強，無it degree真係無問題，你話做d勁野咁另計。其實香港明顯唔夠人，咁一定係諗方法去增加it人嘅供給，質素把關就落係請人嘅公司到

可惜佢地只識壓價

我自己覺得壓價無問題，你情我願。如果對自己有信心咪企硬，佢真係要你唔會在乎果少少錢。另外入職你壓價，到你趕project it狗亦隨時可以走，㩒返你轉頭。

冇料扮4條應該係各行各業都有既問題
passionate 同有mindset就應該值返市價

之前八大有間cs 會收文科

家下制度 文科都要照收

人工高 有野做有d野學唔會太悶就算
比一個唔差既人head住都未嘗唔係好事

有冇試過坐成朝悶到想死

你IT黎嘛 噤個掣咪得囉
(cs姨姨同我同事講）

估唔到現實真係會可聽到

唔係大公司根本無做嘅價值

香港上巿都唔係間間過千人

上巿從來都係想吸水

噤制一條SQL 無哂d data係咪你負責啊靚女

咁即係點?

有兩個offer，唔係好知點揀，想大家比d意見
1. hktdc 32*13 secondment 12AL medic 寫spring boot + react, 另外都會用到node.js
2. scmp 32*12 + bonus perm 12AL + 1 bday leave + 1 anniversary leave + 1 personal leave medic dental 寫vue.js + go
聽日要覆，做過/有frd做過希望可以比d意見

冇做過，直覺會揀 tdc ，半政府機構 同埋 13個月，BONUS 即係隨時 冇或少過一個月

半政府機構點解吸引？bonus就算少過一個月其實都差唔多姐？

八卦問幾多年exp call 到呢個價
Btw 我會揀hktdc 好似react 多人用d

2.5年

呢度d人瘋狂刷新紀錄

上面兩份都唔係好吸引

我簡scmp
Tdc係second黎 即係番少一日又扣錢果啲

我揀嘅時候係睇個skill set，覺得兩間都ok

同價唔諗secondment 啦，一定係perm

Secondment 起碼高三成先做

即係20k跳32k !?

兩個人嚟架

幸福在起薪啫，做IT唔會諗年資架啦，必然係龍爭虎鬥。

好在轉數呢啲嘢冇得學 所以冇話咩技術不能共享，教識咗你，即時搬唔返出嚟都冇用。

就係因為唔睇年資，而香港既人工係睇上一份工
起跑線輸半個圈既話，有排都追唔贏

要跳多d 囉
或者多d 爭取

Agger 夠牙力有戰續實Fight到

問題唔係呢到果到點寫
係總有人永遠一舊雲
不過香港嘛 最鐘意既就係劣幣逐良幣
唔知點解個人一上網就散播負能量

覺得自己有能力拎呢個價 但係根本連interview機會都冇
我之前成日都相信寫高d in完佢地就會覺得值得
但現實係 所有公司見到個價就已經直接out走左你
利伸半年前都係2.5年經 寫28k完全冇interview
當時馬死落地行 改返25k 依家25k*13 16AL

Agger
所以呢度d人點開價無參考意義
現實就係睇上一份工人工, over就冇interview

咁FG點算

及早轉行

這就是現實.jpg

話IT狗唔差搞到我又諗起
"政府把IT狗都安置在科技園，大大減少了轉工的成本。日後你只管如常乘一樣的車，到對面棟上班"

第一份工就決定你既人生
廿歲定八十

如果人工落後，可以試下係cv放埋自己github projects，簡單介紹下，再補多條link，github projects係會令你有interview or拎到offer嘅關鍵，至少對p ap位係

agree

得閒就做下opensource
練下手勢 增值自己

我唔係好同意，我第一份工係15k，當然每份加d，轉工又加d。就算人工低，只要平時有keep住update skill同github，show到比人睇你有能力做到，個價就會到。我舊年10月轉工，入職係20，但我呢一年差唔多每晚放工都會自己寫野，學自己唔識嘅野，其實無咩捷徑

最近開始有整
因為寫緊d 野非常冷門無咩野可以直接食
全部都係要自己摸或者將人地d code轉language 重寫
希望有幫助

你果陣本身搵緊幾多先

其實剩睇都有多少幫助
特別係當自己唔熟果個範疇
通常d lib或者extension 都比較底層
平時慣左直接call
如果唔岩production可能會成個source抄抵做customization
做完應該可以contribute番上去?
(當然要整走番同公司有關果堆code，叫左唔好亂咁embed 自己d野落個lib)
咁樣做應該冇問題掛

呢1,2年
degree 兩年經 好多都30k up...

咁我又唔覺得話好多

25kup 我就見唔少 3大唔知喇

自己開公司

有咩好得過自己做老闆
好唔好搵除左睇公司, 仲要睇入左去跟咩dept / team. 同樣it dept唔同team已經有分別

接一個簡單apps 收幾十萬八萬再請個freshgrad 做一兩個月
剩袋幾萬

成日覺得自己同連登仔脫左節
我都夠得自己可以叫高D
2年經做vendor
18K叫25好多公司已經無interview

就咁比較根本無意義，要睇埋第一份工既人工，你上一份既人工，轉左幾多次，幾多年資咁比較先知係唔係有料
唔通可以一年加10k人工咩

係香港最正路想人工高咪ibank

點解我之前搵25-26都有幾間講明offer 唔到個價 近3年full stack 狗

果時都係嗌高3k

AP轉AP?
可能係內部grading限死咗人工

AP 個range無咁低掛

Ap 轉ap 呀屌你

7k差距可能不適宜每種觀眾收睇
試下5k差距先
我唔係壓你價 係你要轉工密少少
最多年半就好走一次 香港地係咁

IT更加需要咁樣做 有罪惡感都冇計
相反人地問你點解咁早就離職你都可以答話想要新環境，新challenge 人人都係答呢幅披
做做下冇野做就去搵工唔會有後果

可能你要上多d連登 見到人地脫苦海
你先會有動力d掛 可能掛

我個陣fg差唔多做夠1年就即刻轉左第2份工
好快就收到勁多call
in左幾份 全部都有offer
由搵工到正式離職都唔洗兩個月

不過好後悔當初做咩唔揀24k個offer
貪近揀左份22k既 點知伏味濃
呢幾年真係好易搵工 有心搵實搵到份靚offer

咩類型公司會去到勁多call ? Vendor ? In-house ?

我今年先由16>20
之前無degree
今年先搞掂
好同意驚撚左跳火坑
你講果2種情況我都試過
請我返去要你2星期内搵到vendor個product整出嚟個bug
求其比少少doc你
連log都睇唔到
最後即日resign
第二份就叫你放工繼續做
放假繼續做
你唔做係你懶，唔學野

cls

將OT包裝成學野
呃FG就得

有無咁痴線

同路人

入職幾多k?

HD FG 15 :S

勁

你地又無試過要等簽約，但人地又答唔到幾時簽，但又講明想你一個月後返工？
條agent叫我resign左先 話未試過收番offer

一月係咪會好多人resign 就會多d 工?

利申: quit 左工差唔多4個月 搵極都未有

agent信一成都死
等你resign左就壓價扣福利乜都得
利申：瀬過野
13個月變12個月
11日假改7日
冇左medical
sl由有pay變冇pay
工時每日多半個鐘
perm改1年contract
真係屌佢老母臭閪

1月唔多
過埋年就多

少左成個月

即刻搵過份再no show 比番佢

最仆街係改到少過上一份人工
由加薪跳槽變成減薪跳坑

想知道下文

下個post個咩名好？ IT狗聖誕快樂 ？

平安夜加班上連登 <<<

星期日喎

Server 唔會係星期日停

比人咁玩法當然嬲
又辭左職咪照返
嬲到爆下第一日返工就delete sql table時手殘
run時無high light埋where
第二日繼續搵工

然後劈炮resign比其他人搞回溯
再霸氣走出公司
係屋企繼續搵工

新post不如 #聖誕節server down左點算

多謝巴打意見
咁可能要賠糧走
勁on9佢地又話唔知幾時簽得，又要我一月中返
屌咪講撚左要一個月通知囉

間agent出唔出名？咁撚仆街既

唔係點？

唔出名
當時年少無知柒柒下信左條八婆
最叻咪話去學野，咁ge人工算高

agent叫英文名叫天菜

唔記得
只記得條仆街叫天菜

人

Skyveggie?

天[英文]+菜[姓]

企硬啦, 點解要自己賠錢走
佢等人用應該佢幫手賠錢

利申 有同事試過

睇完前面個reply到底係點得出"咁可能要賠糧走"呢個結論
開佢波啦呢啲

真係咁需要你自然會幫你比代通知金
無可能自己比
同貼錢番工有咩分別

BINGO，講咗1 MONTH NOTICE 就係，又冇呃鳩佢

玩下手個agent同要人果邊都未講掂數
到時你辭左職人地又決定唔揀你
咪同你講句sor9ry囉

發覺呢行好多口得把口
講就無敵
做就

不嬲係
你幾時見過ba會上位慢過曲狗
係起薪低少少 做多年/幾年
人工已經屌打曲狗
又唔洗對著mon自閉

BA 係Business Analyst
曲狗 係 programmer (code 狗)
巴打睇黎讀緊IT?

慎選出路

呢行聽聽話話冇運行
你做得野都要夠膽叫高價

如果唔係做死一世廉價奴工